<!-- Теоретичні питання -->
1. Що таке події в JavaScript і для чого вони використовуються?

Події в JavaScript — це сигнали вони відображають взаємодію користувача з елементами сторінки

2. Які події миші доступні в JavaScript? Наведіть кілька прикладів

click: Викликається при кліку на елемент лівою кнопкою миші
dblclick: Викликається при подвійному кліку
contextmenu: Викликається при кліку на елемент правою кнопкою миші
mousedown: Викликається коли кнопка миші натиснута
mouseup: Викликається коли кнопка миші відпущена
mousemove: Викликається при русі миші над елементом
mouseover: Викликається коли миша заходить на елемент
mouseout: Викликається коли миша виходить з елемента

3. Що таке подія "contextmenu" і як вона використовується для контекстного меню?

contextmenu це подія яка викликається коли користувач клацає правою кнопкою миші, ії використовують для блокування дефолтного меню або для заміни його на кастомний